美國華人動物保護組織關注即將舉行的玉林狗肉節

每年中國農曆夏至這一天，便是廣西玉林市舉行狗肉節的日子。今年的夏至是6月21日，美國舊金山灣區華人“多多關懷動物基金會”呼籲玉林停辦狗肉節，並舉辦研討會研究怎樣幫助玉林人戒除吃狗肉的習俗。

玉林狗肉節已經世界聞名。夏至那一天，玉林大街小巷，擠滿了當地和從全國各地來的狗肉老饕，狗肉檔鱗次櫛比，上萬隻狗在這一天被宰殺。玉林狗肉節是人類最好的朋友狗狗的遇難日。

舊金山華人鞏增恆女士2013年發起成立的“多多關懷動物基金會”，每年都呼籲玉林停辦狗肉節，其成員並在狗肉節舉行時前往玉林勸說人們不要吃狗肉，但成效不彰。“多多關懷動物基金會”希望通過研討會，尋找新的終止玉林狗肉節的辦法。鞏增恆提出，用“希望勝於仇恨”(Hope over Hate)的理念來實現目的，通過“愛、教育和勸說”來改變當地人吃狗肉的習俗。

在過去幾年間，“多多基金會”煞費苦心的在玉林開展宣傳工作，通過向當地人贈送寵物名牌、舉辦講座、繪畫比賽等活動，並且建立寵物中心和寵物美容院，教育當地人視狗為寵物，而非食物。

“多多基金會”的義工、前華裔加州議會眾議員方文忠出席研討會，他表示，他將與州長溝通，爭取把有關保護動物的條款納入加州與中國交往的協議當中。

不過據了解，許多玉林人對美國華人“多多關懷動物基金會”的努力並不理會，目前正引頸期盼夏至狗肉節的到來。